%versi 2 (8-10-2016) 
\chapter{Pendahuluan}
\label{chap:intro}
   
\section{Latar Belakang}
\label{sec:label}
Git merupakan perangkat lunak \textit{Version Control Systems}\cite{chacon2014pro}.\textit{Version Control} adalah sistem yang merekam perubahan pada \textit{file} atau sekumpulan \textit{file} dari waktu ke waktu. Perubahan yang terjadi pada repositori dicatat oleh Git dalam bentuk \textit{commit history}. Setiap \textit{commit} mengandung informasi mengenai perubahan yang terjadi pada repositori, waktu perubahan, dan orang yang melakukan perubahan. \textit{Database} pada \textit{git} tidak bersifat terpusat, melainkan terdistribusi. Setiap orang yang terlibat mempunyai \textit{database} lokal pada masing-masing komputer, sehingga pengelolaan perangkat lunak dapat dilakukan secara \textit{online} dan \textit{offline}.

JGit adalah \textit{library} Java murni yang mengimplementasikan Git \textit{version control systems}\cite{JGit}. JGit dikembangkan oleh Eclipse Foundation. JGit bersifat \textit{open source}. Dengan menggunakan JGit, operasi-operasi dalam Git dapat diakses melalui program Java. 

Selenium adalah seperangkat alat yang secara khusus digunakan untuk mengotomatisasi \textit{web browsers}\cite{Selenium}. Dengan menggunakan Selenium WebDriver, pengguna dapat memasukkan \textit{script} bahasa pemrograman tertentu untuk melakukan pengujian. Bahasa pemrograman yang didukung yaitu C\#, Java, Perl, PHP, Python, Ruby, dan JavaScript. Selenium WebDriver dapat melakukan pengujian pada Google Chrome \textit{browser},  Firefox \textit{browser}, Opera \textit{browser}, Safari \textit{browser}, Internet Explorer \textit{browser}, dan Microsoft Edge \textit{browser}.  

%Apache Commons CLI menyediakan API untuk melakukan \textit{parsing} argumen Command Line yang dikirimkan ke program\cite{Apache_Commons_CLI}. Selain itu \textit{library} ini juga dapat mendefinisikan Command Line Option yang terdapat pada program. Command Line Option dapat digunakan untuk mengkonfigurasi program.

%\textit{Programmer} bisa belajar dari proses pengembangan perangkat lunak pada \textit{commit} sebelumnya dan bisa membuat pengembangan perangkat lunak menjadi lebih efisien. 

Dengan adanya \textit{commit history} pada Git, pengembangan suatu proyek perangkat lunak dapat dipantau. \textit{Programmer} dapat melihat kembali secara garis besar langkah-langkah yang sudah dilakukan pada \textit{commit} sebelumnya. \textit{Commit history} juga dapat digunakan untuk mengevaluasi pengembangan perangkat lunak. Akan tetapi, untuk perangkat lunak yang memiliki banyak \textit{commit}, pemantauan progres dapat memakan waktu yang lama. Karena itu proses pengembangan perangkat lunak perlu divisualisasikan. 
  
\textit{Timelapse} berasal dari kata latin \textit{lapsus} yang bermakna "waktu yang berlalu"\cite{higgins2016time}. Secara umum \textit{timelapse} dalam fotografi menunjukkan waktu yang lebih cepat dibandingkan dengan waktu sebenarnya. \textit{Timelapse} bisa digunakan untuk mengompres waktu. Misalnya pembangunan suatu gedung dalam waktu tiga tahun bisa ditampilkan dalam bentuk \textit{timelapse} yang hanya berdurasi dua menit.   
  
Pada skripsi ini, dibuat sebuah perangkat lunak yang dapat membangun animasi \textit{timelapse} dari pengembangan proyek perangkat lunak berbasis \textit{web}. Yang dibuat animasinya adalah halaman-halaman  \textit{web} dari suatu perangkat lunak berbasis \textit{web} yang terekam oleh Git. Perangkat lunak ini dibangun menggunakan bahasa Java. Perangkat lunak ini menggunakan antarmuka terminal/konsol. Masukan perangkat lunak diambil dari argumen \textit{command line}. Perangkat lunak dibuat menggunakan bantuan \textit{library} JGit dan Selenium WebDriver. \textit{Output} yang dihasilkan dari program ini adalah \textit{file} hasil animasi yang bertipe GIF.

\section{Rumusan Masalah}
\label{sec:rumusan}
Rumusan masalah dari skripsi ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
	\item Bagaimana cara membangkitkan animasi \textit{timelapse} pada pengembangan proyek perangkat lunak berbasis web?
	\item Bagaimana membangun aplikasi untuk membangkitkan \textit{timelapse} pada pengembangan proyek perangkat lunak berbasis web?
	\item Kesimpulan apa yang dapat diambil dari animasi \textit{timelapse} pada beberapa situs \textit{web} Open Source?	
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
\label{sec:tujuan}
Tujuan dari skripsi ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
	\item Mengetahui cara untuk membangkitkan animasi \textit{timelapse} pada pengembangan proyek perangkat lunak berbasis web.
	\item Membangun aplikasi untuk membangkitkan \textit{timelapse} pada pengembangan proyek perangkat lunak berbasis web.
	\item Mendapatkan kesimpulan dari animasi \textit{timelapse} pada beberapa situs \textit{web} Open Source.
\end{enumerate}
	

\section{Batasan Masalah}
\label{sec:batasan}
Batasan masalah pada skripsi ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
		\item Perangkat lunak ini hanya membangkitkan animasi \textit{timelapse} untuk perangkat lunak berbasis \textit{web} yang repositorinya terekam oleh Git. 
		%\item Masukan perangkat lunak berupa alamat direktori proyek perangkat lunak yang terekam oleh Git.
	    \item Jumlah halaman \textit{web} pada konfigurasi maksimal berjumlah empat halaman.
	    \item \textit{Setup} perangkat lunak berbasis \textit{web} yang dibuat animasinya harus bisa  melalui \textit{terminal} (tanpa GUI).
\end{enumerate}
\section{Metodologi}
\label{sec:metlit}
Metodologi penelitian yang digunakan dalam skripsi ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
		\item Melakukan studi literatur tentang Git, JGit, Selenium WebDriver, dan Apache Commons CLI.
		\item Melakukan analisis penggunaan Selenium WebDriver dan JGit untuk membangkitkan animasi \textit{timelapse}.
		\item Merancang perangkat lunak.
		\item Membangun perangkat lunak.
		\item Melakukan eksperimen dan pengujian pada perangkat lunak.
	\end{enumerate}

\section{Sistematika Pembahasan}
\label{sec:sispem}
Setiap bab dalam penelitian ini memiliki sistematika penulisan yang dijelaskan ke dalam poin-poin sebagai berikut:
\begin{enumerate}
		\item Bab 1: Pendahuluan, yaitu membahas mengenai gambaran umum penelitian ini. Berisi tentang latar belakang, rumusan masalah, tujuan, batasan masalah, metode penelitian, dan sistematika penulisan.
		\item Bab 2: Dasar Teori, yaitu membahas mengenai teori-teori yang mendukung berjalannya penelitian ini. Berisi tentang teori Version Control Systems, Git, JGit, Selenium WebDriver, dan Apache Commons CLI.
		\item Bab 3: Analisis, yaitu membahas mengenai analisa masalah. Berisi tentang analisis aplikasi sejenis, analisis penggunaan JGit dan Selenium WebDriver untuk membangkitkan animasi \textit{timelapse}, analisis fitur aplikasi yang dibangun, dan prapengujian.
		\item Bab 4: Perancangan, yaitu membahas mengenai perancangan yang dilakukan sebelum melakukan tahapan implementasi. Berisi tentang perancangan kelas dan perancangan antarmuka dari perangkat lunak.
		\item Bab 5: Implementasi dan Pengujian, yaitu membahas mengenai implementasi dan pengujian aplikasi yang telah dilakukan. Berisi tentang implementasi dan hasil pengujian perangkat lunak.
		\item Bab 6: Kesimpulan dan Saran, yaitu membahas hasil kesimpulan dari keseluruhan penelitian ini dan saran-saran yang dapat diberikan untuk penelitian berikutnya.
	\end{enumerate}
